【一張紙巾】地鐵遇見到有人喊 女神袁澧林指安慰實在不太香港人style

開心時大笑、失意時痛哭，不管任何人都曾經有挫敗灰心嘅時候，嗰一刻會想有人關心嗎？或許遞上一張紙巾、一個微笑、一句安慰，已經足夠！

25歲「文青女神」袁澧林(Angela)今日喺Ig分享咗兩個小故事，佢噚日坐地鐵，見到身邊有一個女仔眼睛泛紅，「似乎只需要接收一點點的刺激，眼淚就會傾瀉而下」，當時佢望住呢個人，作為一個陌生人能夠做啲咩，係唔係應該用微笑為呢個女仔加油，「若果是我，我當然很歡迎別人做，問題是不知道別人受不受這一套，這樣實在太不『香港人style』」。

食晏嗰陣，袁澧林身邊坐咗兩個人，一個中年女人同一個基金經紀，佢先聽到中年女人講自己每日要去花墟，每日唔出門去買啲嘢，個心會覺得唔舒服，去花墟可以滿足購物慾，當時袁澧林覺得自己同呢個女人好似，之後聽到經紀向呢位中年女介紹啲基金計劃，袁澧林想起幾年前，自己都買咗一份基金，「打算儲錢，回報低得不堪入目，我還搞錯了年期，以為是4年後可得到儲蓄全額，結果是25年」，呢件事令佢幾後悔，朋友都嘲笑佢係「袁澧林婆婆」。

本來佢只係喺網上無聊分享一下，但有位網民回覆：「很巧合地。今天我坐地鐵的時候，我被一直心煩的事打濕了眼眶，但礙於面子，我一直強忍。總覺得沒有人會察覺到我的存在……雖然不知道今天你是不是遇到我。但是看到這篇文章，莫名總覺得有絲溫暖。」

雖然呢啲係生活碎事，不過網民紛紛留言「無論何事，遞上一面紙巾吧，然後轉身離去」、「自己唔開心有人對自己笑一笑已經係好大嘅安慰，令香港人冇咁冷漠」、「很多時候看到別人的悲傷，不知道該怎麼做，才能讓對方感到舒適或者接受到一點外界的善意」。有冇人遇到相同嘅經歷……

Angela好撚正，唔洗少布已經可以令人扯旗

我諗佢冇布既話你應該扯唔起

男人

對腳夠長，冇身材都正